<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Documentación Blog</title>
        <link>https://clasesucatmarlon.github.io/documentation-mg/blog</link>
        <description>Documentación Blog</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Frontend y Backend]]></title>
            <link>https://clasesucatmarlon.github.io/documentation-mg/blog/Frontend y Backend</link>
            <guid>https://clasesucatmarlon.github.io/documentation-mg/blog/Frontend y Backend</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[En el desarrollo web, el frontend y el backend son dos componentes esenciales que trabajan juntos para crear una experiencia completa en línea.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>En el desarrollo web, el frontend y el backend son dos componentes esenciales que trabajan juntos para crear una experiencia completa en línea.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="frontend">Frontend:<a href="#frontend" class="hash-link" aria-label="Direct link to Frontend:" title="Direct link to Frontend:">​</a></h3><p>El frontend se refiere a la parte visible y con la que los usuarios interactúan directamente en un sitio web o una aplicación. Incluye el diseño, la disposición, los elementos visuales y la interacción. El frontend se construye utilizando tecnologías como HTML (para la estructura), CSS (para el diseño y la presentación) y JavaScript (para la interactividad). Es responsable de cómo se ve y se siente una página web, y cómo los usuarios interactúan con ella, cómo hacer clic en botones, llenar formularios y ver contenido.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="backend">Backend:<a href="#backend" class="hash-link" aria-label="Direct link to Backend:" title="Direct link to Backend:">​</a></h3><p>El backend, también conocido como el lado del servidor, es la parte del desarrollo web que trabaja detrás de escena para hacer que todo funcione. Incluye la lógica de negocios, la gestión de bases de datos, la autenticación de usuarios, el procesamiento de formularios y más. Utiliza lenguajes de programación como Python, Ruby, PHP, Java y frameworks como Node.js. El backend maneja las solicitudes de los usuarios y proporciona la información necesaria desde la base de datos al frontend. Es responsable de la funcionalidad y la gestión de datos de una aplicación.</p><p>En resumen, el frontend se enfoca en la interfaz de usuario y la experiencia visual, mientras que el backend se centra en la lógica y la gestión de datos. Ambos componentes son esenciales para crear una aplicación web completa y funcional. Trabajan en conjunto para proporcionar a los usuarios una experiencia fluida y atractiva mientras aseguran que los procesos detrás de escena funcionen sin problemas.</p><br>]]></content:encoded>
            <category>frontend</category>
            <category>backend</category>
            <category>java</category>
            <category>html</category>
            <category>css</category>
            <category>node</category>
            <category>php</category>
            <category>phyton</category>
            <category>ruby</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bienvenidos]]></title>
            <link>https://clasesucatmarlon.github.io/documentation-mg/blog/Bienvenidos</link>
            <guid>https://clasesucatmarlon.github.io/documentation-mg/blog/Bienvenidos</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[¡Hola a todos y bienvenidos a este espacio dedicado al fascinante mundo del desarrollo web y a la programación en general!. Si alguna vez te has preguntado cómo se crean esos sitios web increíbles que visitas a diario, o si tienes un interés en aprender a construir tus propias aplicaciones en línea, has llegado al lugar correcto.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>¡Hola a todos y bienvenidos a este espacio dedicado al fascinante mundo del desarrollo web y a la programación en general!. Si alguna vez te has preguntado cómo se crean esos sitios web increíbles que visitas a diario, o si tienes un interés en aprender a construir tus propias aplicaciones en línea, has llegado al lugar correcto.</p><p>Este blog ha sido creado desde mi humilde conocimiento, con el fin de tratar temas relacionados con el desarrollo web y a la programación, explorando desde los conceptos básicos hasta las técnicas más avanzadas. Si eres un principiante absoluto, no te preocupes; las explicaciones se tratarán de hacer de manera muy sencilla, con el fin de que puedas entender claramente. </p><p>Principalmente se van a tratar temas relacionados con React JS, Javascript, HTML, CSS, Sass, Git, Github, así como cualquier otro tema que pueda servir para el mágico mundo del desarrollo. </p><p>Estoy emocionado de compartir este viaje contigo y brindarte las herramientas y el conocimiento que necesitas para destacar en el mundo del desarrollo web. Así que, si estás listo para sumergirte en líneas de código, descubrir nuevas tecnologías y convertirte en un maestro del desarrollo web, ¡este es el lugar para ti!</p>]]></content:encoded>
            <category>hola</category>
        </item>
    </channel>
</rss>